\section{תקשורת בין תוכנות: SDK, GUI, CLI, API}

תוכנות מודרניות נבנות בשכבות. הבנת השכבות חיונית לתכנון סוכנים שצריכים
לדבר עם מערכות קיימות --- בין אם דרך ממשק אנושי או ישירות דרך ממשק מכונה.

\input{figures/fig-software-stack}

\subsection{שכבת הפונקציות}

בתחתית נמצאות פונקציות התוכנה: חישוב, חיפוש, כתיבה לדיסק. שכבה זו אינה
נגישה ישירות למשתמש הקצה --- היא ליבת הלוגיקה.

\subsection{SDK --- ערכת פיתוח}

\eng{SDK} (\eng{Software Development Kit}) עוטף את הפונקציות בממשק נוח
למפתחים. כל פעולה חיצונית בתוכנה אמורה לעבור דרך ה-\eng{SDK}. כשבונים
\eng{GUI} או \eng{CLI}, הם קוראים ל-\eng{SDK} ולא ישירות לפונקציות גולמיות.

\subsection{GUI --- ממשק גרפי}

\eng{GUI} (\eng{Graphical User Interface}) מיועד לבני אדם: תפריטים, חלונות,
גרירה בעכבר. דוגמאות: PowerPoint, Excel, דפדפן. סוכן שעובד דרך \eng{GUI}
מדמה משתמש אנושי --- לוחץ, מצלם מסך, מקליד --- וזה יקר בטוקנים ובזמן.

\subsection{CLI --- ממשק שורת פקודה}

\eng{CLI} (\eng{Command Line Interface}) הוא תפריט טקסטואלי בטרמינל:
לחיצה על \eng{A} מבצעת פעולה אחת, \eng{B} --- אחרת. פשוט, מהיר וידידותי
לסוכנים. ההרצאה מדגישה מעבר מעבודה ב-\eng{GUI} לעבודה בטרמינל ובטקסט.

\subsection{API --- חשיפה לעולם החיצון}

\eng{API} (\eng{Application Programming Interface}) מאפשר לתוכנה חיצונית
לבצע פעולות מורשות. כשתוכנה א' רוצה לדבר עם תוכנה ב', הן מתקשרות דרך
\eng{API} --- בתנאי שיודעים לתכנת את החיבור.

\begin{lstlisting}[language=Java,caption={דוגמת בקשת API (JSON)}]
POST /api/v1/documents/compile HTTP/1.1
Content-Type: application/json

{
  "source": "main.tex",
  "engine": "lualatex",
  "runs": 3
}
\end{lstlisting}

\agenttable{
\caption{השוואת דרכי גישה לתוכנה}
\label{tab:access-methods}
\begin{tabular}{@{}p{2cm}p{2.5cm}p{3.5cm}p{3.5cm}@{}}
\toprule
\textbf{שיטה} & \textbf{קהל יעד} & \textbf{יתרון} & \textbf{חיסרון לסוכן} \\
\midrule
\eng{GUI} & אדם & אינטואיטיבי & טוקנים, איטיות \\
\eng{CLI} & מפתח/סוכן & מהיר, טקסט & דורש למידה \\
\eng{API} & מערכות & אוטומציה מלאה & דורש תיעוד \\
\eng{SDK} & מפתח פנימי & שליטה מלאה & לא חשוף תמיד \\
\bottomrule
\end{tabular}
}

\subsection{Skill כעטיפה ל-API}

כפי שנלמד בהרצאה, ניתן לעטוף \eng{API} ב-\eng{Skill} ולאפשר ``\eng{AI via API}''
--- שפה חופשית שמתורגמת לקריאות מובנות. כך תוכנה א' ותוכנה ב' יכולות
לתקשר דרך סוכנים בלי שהמפתח יזכור כל פרמטר.

\subsection{כיוון עתידי}

החזון מההרצאה: מערכות הפעלה מבוססות \eng{AI} שבהן המשתמש מדבר בשפה
חופשית והמערכת בוחרת כלים (\eng{Excel}, Python, דפדפן) בשקיפות. למימוש
חזון זה נדרש שרוב התוכנות יחשפו יכולות בטקסט/\eng{API}, לא רק ב-\eng{GUI}.
